人民日報文章斥段崇智公開信偏頗 只談被捕學生聲音

內地人民日報發表評論文章，質疑香港中大校長段崇智日前發表的公開信，內容只有「被捕學生的聲音」，卻讀不出該有的客觀、慎重，反而更多感到是偏頗和臆測。

文章認為，在沒有經過權威調查、充分了解各方情況的前提下，只是把被捕學生的單方面說法呈現出來，質疑是否能拼出完整的事實、是否能體現出真正的客觀、公正、是否可能帶偏輿論，進而干擾獨立的檢控和審判。

文章批評，公開信的價值，在於提供一個反思的契機，倘若教師甚至深受尊重的大學校長也「隨波逐流」，不辨是非、不講對錯，對極端激進的觀點乃至暴力一味縱容，那不是真正愛護年輕人，而是在親手毀了他們的未來。

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

聲援段崇智

屌你人地校長嚟

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

屈完李嘉誠又屈段校長 中共真係垃撚圾 但總係有班弱智會信

拿
在沒有經過權威調查、充分了解各方情況的前提下
依句我服啦

獨立調查委員會幾時出黎？

又黎

證明我地做岩左
#STAND WITH ROCKY

屌你老母校長唔講學生可以講乜

希望唔會

段狗：話左唔寫架啦，依家出事

之後有個機會同校長親身見
要親口多謝下佢先得

其實一定會有呢個代價

你有完美抽擊
中共有雙重標準

黨報一出手，便知有沒有。校長做對了

偏頗？
呢個terms喺蝗蟲日報講出嚟真係覺得好好笑

理得佢咩 最緊要依家唔使俾美國制裁

校長返去自由嘅地方啦
唔好再留喺香港

中大學生同埋全體大學生系時候讚揚段王爺啦
雖然唔知越讚佢會唔會有反效果，表揚下佢先

文章認為，在沒有經過權威調查、充分了解各方情況的前提下，只是把被捕學生的單方面說法呈現出來，質疑是否能拼出完整的事實、是否能體現出真正的客觀、公正、是否可能帶偏輿論，進而干擾獨立的檢控和審判。

出自中共中好諷刺

文章認為，在沒有經過權威調查、充分了解各方情況的前提下，只是把被捕學生的單方面說法呈現出來，質疑是否能拼出完整的事實、是否能體現出真正的客觀、公正、是否可能帶偏輿論，進而干擾獨立的檢控和審判。

出自中共口中好諷刺